<resources>
    <string name="app_name">D&amp;D</string>
    <string name="titre">Donjons &amp; Dragons : Crée ton personnage </string>
    <string name="crea_guided">Création guidée</string>
    <string name="crea_custom">Création customisée</string>
    <string name="fiche">Fiche de personnage</string>
    <string name="pres">
        Bienvenue dans la création guidée de votre personnage. Dans cette page, vous serez guidée dans la création de votre personnage
        que ce soit la race, la classe, l\'historique et votre équipement de départ.
        Si vous jouez une classe pouvant lancer des sorts, il est conseillé de voir avec le maître de jeu pour ce qui est possible d\'utiliser.
        (les sorts ne sont pas abordées dans l\'application)
    </string>
    <string name="nomPerso">Entrez votre nom de personnage :</string>
    <string name="valider">Valider</string>
    <string name="choixRace">Choisissez une race</string>
    <string name="choixCouleur">Choisissez la couleur de votre ascendance draconique</string>
    <string name="sousEspece">Choisissez votre sous-Espèce</string>
    <string name="classe">Choisissez votre classe</string>
    <string name="annuler">Annuler</string>
    <string name="accueil">Retour à l\'accueil</string>
    <string name="carac">Amélioration de caractéristique.</string>
    <string name="drkCarac">Votre Force augmente de 2 et votre Charisme de 1.</string>
    <string name="titreVitesse">Vitesse.</string>
    <string name="vitesse">Votre vitesse de base est de 9 mètres.</string>
    <string name="titreAge">Âge.</string>
    <string name="drkAge">Les jeunes drakéides grandissent rapidement. Ils marchent juste quelques heures après l\'éclosion, atteignent la taille et le développement d\'un enfant humain de dix ans à l\'âge de 3 ans, et sont adultes à 15 ans. Ils vivent environ 80 ans.</string>
    <string name="titreTaille">Taille.</string>
    <string name="drkTaille">Les drakéides sont plus grands et plus lourds que les humains, mesurant plus de 1,80 mètre pour un poids moyen de près de 125 kg. Votre taille est Moyenne (M).</string>
    <string name="drkTitreTrait1">Ascendance draconique.</string>
    <string name="drkTrait1">Vous avez une ascendance draconique. Choisissez un type de dragon dans la table ci-dessous. Votre souffle et votre résistance aux dégâts sont déterminés par le type de dragon, comme indiqué dans la table.</string>
    <string name="drkTitreTrait2">Souffle.</string>
    <string name="drkTrait2">Vous pouvez utiliser votre action pour libérer un souffle d\'énergie destructrice. Votre ascendance draconique détermine la taille, la forme et le type de dégâts de votre souffle.
        \n Lorsque vous utilisez votre souffle, toute créature dans la zone de l\'expiration doit faire un jet de sauvegarde, dont le type est déterminé par votre ascendance draconique.
        \n Le DD de ce jet de sauvegarde est égal à 8 + votre modificateur de Constitution + votre bonus de maîtrise. En cas d\'échec, la créature subit 2d6 dégâts, ou la moitié de ces dégâts en cas de réussite.
        \n Les dégâts augmentent à 3d6 au niveau 6, 4d6 au niveau 11, et 5d6 au niveau 16. Après avoir utilisé votre souffle, vous devez terminer un repos court ou long pour pouvoir \'utiliser à nouveau.</string>
    <string name="drkTitreTrait3">Résistance aux dégâts.</string>
    <string name="drkTrait3">Vous obtenez la résistance au type de dégâts associé à votre ascendance draconique.</string>
    <string name="drkTitreTrait4"></string>
    <string name="drkTrait4"> </string>
    <string name="titrelangue">Langues.</string>
    <string name="drkLangue">Vous pouvez parler, lire et écrire le commun et le draconique. Le draconique passe pour être l\'une des plus anciennes langues et est souvent utilisé dans l\'étude de la magie. La langue semble cassante pour la plupart des autres créatures, et comprend de nombreuses consonnes dures et sifflantes.</string>
    <string name="titrePDV">Points de Vie</string>
    <string name="titrePDV1">DV :</string>
    <string name="titrePDV2">PV au niveau 1 :</string>
    <string name="titrePDV3">PV aux niveaux suivants :</string>
    <string name="titreMaitrises">Maîtrises</string>
    <string name="titreEquipement">Équipement </string>
    <string name="historique">Choisissez votre historique</string>

    <!-- Guerrier -->
    <string name="nomGuerrier">Guerrier</string>
    <string name="DVguerrier">10</string>
    <string name="DVMoyGuerrier">6</string>
    <string name="maitriseGuerrier">Force, Constitution</string>
    <string name="competenceGuerrier">Acrobaties, Athlétisme, Dressage, Histoire, Intimidation, Intuition, Perception et Survie</string>
    <string name="equipementGuerrier1">(a) une cotte de mailles ou (b) une armure de cuir, un arc long et 20 flèches</string>
    <string name="equipementGuerrier2">(a) une arme de guerre et un bouclier ou (b) deux armes de guerre</string>
    <string name="equipementGuerrier3">(a) une arbalète légère et 20 carreaux ou (b) deux hachettes</string>
    <string name="equipementGuerrier4">(a) un sac d\'exploration souterraine ou (b) un sac d\'explorateur</string>
    <string name="equipementGuerrier5"></string>
    <string name="armureGuerrier"> toutes les armures, boucliers</string>
    <string name="armeGuerrier"> armes courantes, armes de guerre</string>
    <string name="outilsGuerrier">Aucun</string>
    <string name="nbCompetenceGuerrier">deux</string>
    <string name="descriptionGuerrier">Lorsque vous créez un guerrier, pensez aux éléments de l\'historique de votre personnage :
        où avez-vous obtenu votre formation de combat, et qu\’est-ce qui vous démarque des combattants lambda autour de vous ?
        Êtes-vous particulièrement impitoyable ? Avez-vous obtenu une aide spéciale d\’un mentor, peut-être en raison de votre dévouement exceptionnel ?
        Qu\'est-ce qui vous a poussé vers cette formation en premier lieu ?
        \n Une menace pour votre patrie, une soif de vengeance ou la nécessité de faire vos preuves sont autant de facteurs de vocation.
        Vous avez peut-être bénéficié d’une formation dans l\'armée d\'un noble ou dans une milice locale.
        Peut-être avez-vous été formé dans une école militaire où l\’on vous a enseigné la stratégie, la tactique et l\'histoire militaire.
        Êtes-vous autodidacte ? Avez-vous pris l\'épée pour échapper à la vie de la ferme, ou suivez-vous une tradition familiale ?
        \n Où avez-vous obtenu vos armes et votre armure ? D\’un fait d\’armes ou s\’agit-il d\’objets de famille ?
        Ou peut-être avez-vous économisé pendant des années pour vous les acheter ?
        Votre armement est maintenant l\'une de vos possessions les plus importantes, les seules choses qui vous séparent de l\'étreinte de la mort.</string>


    <!-- Barbare-->
    <string name="nomBarbare">Barbare</string>
    <string name="DVBarbare">12</string>
    <string name="DVMoyBarbare">7</string>
    <string name="maitriseBarbare">Force, Constitution</string>
    <string name="competenceBarbare"> choisissez deux compétences parmi Athlétisme, Dressage, Intimidation, Nature, Perception et Survie</string>
    <string name="equipementBarbare1">(a) une hache à deux mains ou (b) n\'importe quelle arme de guerre de corps à corps</string>
    <string name="equipementBarbare2">(a) deux hachettes ou (b) n\'importe quelle arme courante</string>
    <string name="equipementBarbare3">un sac d\'explorateur et quatre javelines</string>
    <string name="equipementBarbare4"></string>
    <string name="equipementBarbare5"></string>
    <string name="armureBarbare">  armures légères, armures intermédiaires, boucliers</string>
    <string name="armeBarbare"> armes courantes, armes de guerre</string>
    <string name="outilsBarbare">Aucun</string>
    <string name="nbCompetenceBarbare">deux</string>
    <string name="descriptionBarbare">Lorsque vous créez un barbare, réfléchissez d\'où il vient et quelle est sa place dans le monde.
        Discutez avec votre MD afin de lui trouver une origine appropriée.
        Venez-vous d\'une contrée éloignée faisant de vous un étranger dans la campagne ?
        Ou bien cette même campagne se déroule t-elle dans une rude région frontalière où les barbares sont communs ?
        \n Qu\'est-ce qui vous a poussé à devenir aventurier ? Avez vous été séduit par la certitude de devenir riche dans les pays régis par les lois ?
        Avez-vous joint vos forces avec les soldats de ces mêmes pays afin de repousser une menace commune ?
        Est-ce que des monstres ou une horde étrangère vous ont contraint à l\'exil ?
        \n Vous étiez peut-être un prisonnier de guerre, conduit enchaîné dans les pays « civilisés » et qui tente de regagner sa liberté à tout prix.
        Ou peut-être avez vous été banni de votre peuple suite à un crime que vous avez commis,
        un tabou que vous avez brisé ou une révolte qui vous a déchu de votre autorité.</string>

    <!-- Soldat -->
    <string name="nomHistoriqueSoldat">Soldat</string>
    <string name="descriptionSoldat">La guerre a été votre vie aussi loin que remontent vos souvenirs.
        Vous avez été formé dès votre jeunesse, avez étudié l\'utilisation des armes et des armures, appris des techniques de base de survie,
        y compris la façon de rester en vie sur un champ de bataille.
        Vous pourriez avoir fait partie de l\'armée d\'un royaume ou d\'une compagnie de mercenaires,
        ou peut-être avoir été membre d\'une milice locale qui s\'est fait connaître au cours d\'une guerre récente.
        \n \n Lorsque vous choisissez cet historique, travaillez avec votre MD pour déterminer de quelle organisation militaire vous faisiez partie,
        jusqu\'où avez-vous progressé dans ses grades, et quelles expériences avez-vous vécues au cours de votre carrière militaire.
        Était-ce une armée régulière, la garde d\'une ville ou une milice de village ?
        Ou était-ce l\'armée privée d\'un noble ou d\'un marchand, ou bien une compagnie de mercenaires ?</string>
    <string name="competenceSoldat">Athétisme, Intimidation</string>
    <string name="outilSoldat">un type de jeu, véhicules (terrestre)</string>
    <string name="langueSoldat"></string>
    <string name="equipementSoldat">un insigne de grade, un trophée pris sur un ennemi mort (une dague,
        une lame brisée, un morceau de bannière), un jeu de dés en os ou un jeu de cartes,
        des vêtements communs et une bourse contenant 10 po.</string>
    <string name="nomCapaciteSoldat">Grade militaire</string>
    <string name="capaciteSoldat">Vous avez obtenu un grade durant votre carrière en tant que soldat.
        Les soldats fidèles à votre ancienne organisation militaire reconnaissent encore votre autorité et votre influence,
        et ils s\'en remettent à vous s\'ils sont d\'un grade inférieur.
        Vous pouvez invoquer votre grade pour influencer d\'autres soldats et réquisitionner des équipements simples
        ou des chevaux pour une utilisation temporaire.
        Vous pouvez aussi généralement avoir accès à des campements militaires et des forteresses amis là où votre grade est reconnu.</string>

    <!-- Acolyte-->
    <string name="nomHistoriqueAcolyte">Acolyte</string>
    <string name="descriptionAcolyte">Vous avez passé votre vie au service du temple d\'un dieu spécifique ou d\'un panthéon de dieux.
        Vous agissez comme intermédiaire entre les royaumes des cieux et le monde des mortels,
        exécutant des rites sacrés et offrant des sacrifices pour conduire les fidèles face aux divins.
        Vous n\'êtes pas nécessairement un clerc, car exécuter des rites sacrés religieux n\'est pas la même chose que de canaliser la puissance divine
        \n \n Choisissez un dieu, un panthéon de dieux ou un être quasi-divin, et travaillez avec votre MD pour préciser la nature de votre labeur religieux.
        Étiez-vous un fonctionnaire de bas rang dans un temple, élevé dès l\'enfance pour aider les clercs à réaliser leurs rites sacrés ?
        Ou étiez-vous un religieux qui a soudainement reçu un appel pour servir son dieu d\'une manière différente ?
        Peut-être êtes-vous le chef d\'un petit culte en dehors de la structure établie d\'un temple,
        ou membre d\'un groupe occulte qui a servi un maître diabolique que vous reniez à présent.</string>
    <string name="competenceAcolyte"> Intuition, Religion</string>
    <string name="outilAcolyte"></string>
    <string name="langueAcolyte">deux de votre choix</string>
    <string name="equipementAcolyte">un symbole sacré (cadeau reçu lorsque vous êtes entré en sacerdoce),
        un livre de prières, 5 bâtons d\'encens, des habits de cérémonie,
        des vêtements communs et une bourse contenant 15 po.</string>
    <string name="nomCapaciteAcolyte">Abri du fidèle</string>
    <string name="capaciteAcolyte">En tant qu\'acolyte, vous imposez le respect à ceux qui partagent votre foi,
        et pouvez mener les cérémonies religieuses de votre divinité.
        Vous et vos compagnons aventuriers pouvez vous attendre à recevoir des soins gratuits dans un temple,
        un sanctuaire ou toute autre présence établie de votre foi,
        bien que vous soyez responsable de fournir toutes les composantes matérielles nécessaires aux sorts.
        Ceux qui partagent votre religion vous aideront (mais seulement vous) et vous offriront un mode de vie modeste.
        \n \n Vous pouvez également avoir des liens avec un temple spécifique dédié à votre divinité ou votre panthéon, et vous y avez une résidence.
        Cela pourrait être le temple où vous avez servi, si vous êtes resté en bons termes avec lui,
        ou un temple dans lequel vous avez trouvé une nouvelle maison.
        Lorsque vous êtes proche de votre temple, vous pouvez faire appel à des religieux pour vous aider,
        à condition que l\'aide que vous demandiez ne soit pas dangereuse et que vous restiez en règle avec votre temple.</string>

    <!-- Elfe -->
    <string name="demiElfeCarac">Votre Charisme augmente de 2 et deux autres caractéristiques de votre choix augmentent de 1.</string>
    <string name="demiElfeAge">Les demi-elfes vieillissent au même rythme que les humains, et atteignent l\'âge adulte vers leurs 20 ans.
        Ils vivent cependant beaucoup plus longtemps que les humains, dépassant souvent les 180 ans.</string>
    <string name="demiElfeTaille">Les demi-elfes ont plus ou moins la même taille que les humains, de 1,50 à 1,85 m. Votre taille est Moyenne (M).</string>
    <string name="demiElfeTitreTrait1">Vision dans le noir.</string>
    <string name="demiElfeTrait1">Grâce à votre sang elfe, vous avez une vision supérieure dans le noir et les conditions de faible éclairage.
        Vous pouvez voir à 18 mètres dans une lumière faible comme vous verriez avec une lumière vive,
        et dans le noir comme vous verriez avec une lumière faible.
        Dans le noir, vous ne discernez pas les couleurs, uniquement des nuances de gris.</string>
    <string name="demiElfetitreTrait2">Ascendance féerique.</string>
    <string name="demiElfeTrait2">Vous avez un avantage aux jets de sauvegarde contre les effets de charme et la magie ne peut pas vous endormir.</string>
    <string name="demiElfeTitreTrait3">Polyvalence.</string>
    <string name="demiElfeTrait3">Vous gagnez la maîtrise de deux compétences de votre choix.</string>
    <string name="demiELfeTitreTrait4"></string>
    <string name="demiElfeTrait4"> </string>
    <string name="demiElfeLangue">Vous pouvez parler, lire et écrire le commun, l\'elfique, et une langue supplémentaire de votre choix.</string>

    <!-- Titre historique -->
    <string name="titreCompetenceHistorique">Compétences maîtrisées : </string>
    <string name="titreOutilHistorique">Outils maîtrisés : </string>
</resources>